
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/pointers/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \codesetstylefrombeamer
	\IfFileExists{../c/#1}
	{
		\cppfile{../c/#1}
	}
	{
        
		\cppfile{../../../topics/pointers/c/#1}
	}
	
}
\begin{document}
    
\section{Repaso de punteros dobles: ¿en qué caso es necesario utilizarlos?}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Análisis de un caso escalar}


\begin{itemize}
    \item Definir e inicializar una variable entera
    \item Crear una función capaz de sumarle uno a una variable recibida por referencia
    \item Crear una variable puntero a un entero y asignar la posición de memoria de la variable definida en el punto 1
    \item Realizar el diagrama de las cajas
    \item Llamar a la función de todas las maneras posibles
    \item Analizar que cambios puede realizar la función
\end{itemize}

    
\codesetstylefrombeamer
\addcpp{double_pointer_example1.c}

\end{frame}


\begin{frame}[allowframebreaks]{Análisis de un caso escalar}

Cree un programa en C que explore el uso de punteros y funciones para modificar dinámicamente los datos a los que apuntan los punteros. 

\begin{enumerate}

\item Declare dos variables enteras llamadas dato1 y dato2 e iniciarlas con valores conocidos

\item Declare un puntero a un entero llamado pint y establece su valor inicial como NULL.

\item  Asigne la dirección de memoria de dato2 al puntero pint

\item Imprima las direcciones de memorias involucradas y realice el \textit{diagrama de las cajas}.

\newpage
\item Imprima el valor al que apunta pint  después de esta asignación.

\item Defina una función llamada change\_pointer capaz de cambiar la dirección de memoria a donde apunta pint. Esta función debe recibir una dirección de memoria de una variable puntero y la dirección de memoria de una variable entera

\begin{itemize}
    \item Proponga un prototipo para esta función
    \item Analice cada una de las posibilidades
\end{itemize}
    
\item Llame a change\_pointer tres veces pasando la dirección de pint y las direcciones de memoria de dato2, dato1 y nuevamente dato2, respectivamente.

\item Ejecutar el programa paso a paso y analizar los cambios en las variables





\end{enumerate}

\codesetstylefrombeamer
\addcpp{double_pointer_example2.c}


\newpage

Realizar un análisis comparativo con las estructuras dinámicas. ¿Por qué necesitamos utilizar indirección múltiple para hacer push en una LIFO/FIFO?.
\end{frame}
\end{document}
